杜甫<登高>一詩 無意境配合仍算是古今七律之首？

之前出街食飯見到TVB播一套大陸劇，男主角超越到過去，偷用杜甫認叻，但一無百年多病之意，二無獨自登臺之境，正常聽來會唔會只係覺得係一首格律工整的詩？

無邊落木蕭蕭下

你指呢句match個境？

我行過鳩噏下㗎咋

留名學野

人生得意須盡歡